爬蟲兩棲寵物招喚區

多唔多人鍾意養爬蟲類，自己好鍾意蛇同蛙類

新手

新買的呀

龜

龜好少養，好鍾意太陽龜，不過好似好少見到有

冷清

想養角蛙

養梗變色龍

養緊睫角 好可愛

岩岩買左對玉斑蛇BB

養緊龜龜，佢成日被唔知被咩嚇親而暴走鳩沖鳩跑，有無人知點解？

留名

有冇圖

利申 養緊睫角同角蛙

咩龜呢，係未係嚇親呀，人行過，大動作都會嚇到

有無相呀

屌on9連登upload
反轉哂

自己最鍾意的馬來西亞黑眉蛇

呢排想挑戰下泰加仔 有冇巴養過

我有養平原，應該同泰加差唔多，我用10的uvb燈，照點50度，其他地方28,27度左右，底材用樹皮同椰泥，20cm厚到。食物主要鯉魚仔，白老鼠，杜比亞。白老鼠如果食太大的試過吐過幾次。食魚同蟑螂時會加zoomed 果種維他命鈣粉。養左5，6年到，大的好似比較慢，可能我餵得比較少，最近好想換個大啪的環境比佢

我都諗住換籠 隻綠鬣就黎冇位爬

屋企的馬來枯葉蛙，好奇怪，差唔多一兩月先痾一次屎，溫度我保持係23,4度到，食野都好唔穩定，有時一放落去，第二日就食曬，有時就完全唔食的，有無巴打有養，係未情況都係咁的

第二幅圖，黑色果條，就係佢舊屎，勁大舊，第一幅係母，第二張係公，好想買多幾隻，想試下繁殖

養緊陸龜

近排睇呢個女仔，搞到都好想養泰加同變色龍，但蜈蜙，GG，蛇嗰啲就冇咩興趣

其實呢啲冷血爬蟲會唔會襲擊人

全部動物都有可能會咬人，泰加，巨蜥果啲全部都有可能，但係同佢地冷唔冷血完全無關係，冷血動物意思是他們是變溫動物，自己不能有效調節自己的體溫，一條曬完太陽的蜥蜴體溫可能比人都要高。

不過我覺得養這些大蜥蜴都係小心啲好，如果比佢咬一啖肯定好撚大件事，我試過比好細條既巨蜥咬過，都痛到我覺得好似比門夾一樣，本身佢地啲牙就好似鯊魚咁向後灣有鋸齒的，比大條咬到可能成佛肉都可以扯出黎。平時我餵條平原食老鼠，佢咬到老鼠頭時，會聽到骨頭壓爛的聲

好想養蓋勾亞

好肥美!!!!樹皮同椰泥好易有霉,個缸唔通風真係咪搞
蜥要照燈好煩,守宮相對地粗生D
用緊餐紙做底,但放左幾多葉同藤去整造景,洗缸洗到仆街
D 維他命佢有份量但我鳩餵,好彩係冇試過腸胃有問題

btw,有冇人屋企又有爬又有主人?點共處到?

好耐之前養嘅蛇
好鍾意佢隻色

係未wagler's viper, 我一直都好想養，好鍾意馬來西亞果種，不過有毒的有啲怕

你這條真的好好睇，係婆羅洲果種

有冇人養ball架呢到

有一條

支援

蟒蛇中最鍾意白唇蟒

第一張係L. albertisii, 第二張係L.hoserae 好想試下繁殖L. hoserae, 暫時有一對，希望可以平安養大

P.c.curtus

呢種Viper好易養，不過比較神經質。
我唔記得係邊個地區種啦，但隻色真係好特別。如果鍾易樹棲嘅Viper就值得養一條，危險度唔算太高。

攻擊力強唔強的呀，會唔會衝來衝去的，係未用蛇鈎，鈎佢都唔太動果種，好怕比咬到，超鍾意，無養過毒蛇

如果唔係要餵鼠 我都想養條蛇
唔係殘唔殘忍既問題，係一惗到要餵鼠就本能好抗拒急凍鼠都係咁話

慢慢下就會接收到，我都勁怕老鼠的，睇到會打冷震果種，睇多左就會好D，依家我自己養埋老鼠生黎自己餵 ，雖然我都係唔敢用用捉，但係有時見到啲老鼠BB都會覺得幾得意，唔舍得餵，見佢地好似一家人咁

用手捉*

養緊豹紋守宮 之前有兩隻蛋7月頭出左世
一隻正常健康成長 另一隻極不健康瘦到仲係好似啱啱出世咁 差果隻已經盡量小騷擾佢差唔多個半月 情況好似仲未有好轉 求救

我唔係怕老鼠純粹係見到佢係老鼠既形狀就唔想拎去餵
如果真係要養我應該都係餵死鼠

試下比多啲維他命粉佢食，睇下會唔會有胃口啲

食野正唔正常呀

餵多幾次就慣了

如果你未養過Viper就唔好養啦，樹棲Viper你預左佢會比較彈。有時行過個箱都會彈。你可以試下養竹葉青先。
呢種正常情況下毒你唔死，不過都會好痛。

食野唔正常 啲細麥皮蟲放到變蛹
不過啱先先到佢脫緊皮 個心即刻定左

好怕比咬死 你果時怕唔怕的呀，現在重有無養毒蛇呀。一直都好鍾意這種鎧甲蝮，上網睇到d人噴水比佢地飲，好得意。

有無試過餵其他野，我無養過豹紋守宮，唔太識，不過我有時上網新買既蛇，岩岩寄到黎時, 通常狀態都唔多好，我會係D水到加啲reptisafe 果種電解質，好似都會有D幫助，特別有時有啲脫水的動物，試下餵蟋蟀呢，蟋蟀容易消化D，加上爬來爬去可能會吸引D

唔敢餵蟀 一黎嘈 二黎怕咬傷

我怕其他多過呢條，我養過幾種毒蛇，呢條算係無咁毒。
無養蛇好耐啦。

高峰期屋企有超過二十隻爬蟲

不過自己知自己事,住hall覺得照顧唔到咁多又唔想麻煩屋企人幫手,好多都放左比朋友,而家淨返一條球蟒同一條豹紋守宮

黎緊諗住grad左返屋企住,試下養毛蛛蠍子果啲節肢類

哦哦，唔太識，不過蟋蟀可以比唔識叫果D佢，我有D蛙，食野唔多快的，我都係專門夾唔識叫的蟋蟀，放過夜，第二朝再將剩的拎出黎。你有無再上網再睇下，有無邊D專業D的人講下呀。希望無事啦，養這些最煩就係唔舒服

重有咩毒蛇呀, 我打算養黃環蛇開始入手 ，你果時有無咩特別準備的，好想試下 。好似準備定咩藥呀，打針之類的

咁慘，送曬比人 我覺得養呢啲，好似都係會停唔到不停買

有個fd本身都係玩下龜，比我落完毒一個月買左三條豬鼻蛇嚟玩
我覺得擺到時間去餵同清理佢地就養幾多都冇所謂，情感投入冇貓狗咁豐富，反而好似買figure咁儲唔同色唔同種

係呀，又唔洗點理，比起貓狗方便好多，其實我覺得要返學返工的，養這些適合好多

爬蟲真係好易中毒愈養愈多依加屋企養緊兩條尼巨 一條平原 一條藍鬣 一條藍舌再加多條白化king之前仲癲又非牛又蠍子

有時有啲明明唔係好鍾意，但係都會想養整曬啲亞種

尼巨幾大了，之前都好想養，好多大蜥蜴

眼仔碌碌 勁正

主要都係Viper。自己最鍾意係Eyelash Viper，細細條又靚。
Puff Adder都養過，攻擊性真係好大，幼體已經好恐怖。
Cobra同Rattle就無養過。
養毒蛇真係要考慮清楚，走蛇會好大件事。

係啦，所以一直唔敢養
eyelash 係好好睇，puff adder都有

普通蛇好多都好有個性好好玩，毒物個人覺得真係搵自己笨
去美國近距離見過野生既響尾蛇，果種壓迫感真係頂唔順

養緊鬆 瘤尾 肥尾 豹紋

想up圖但成日都失敗

有冇tg群交流下

主要我就係鍾意wagler's viper 其他有毒的都無話特別鍾意，成日聽啲人都話唔會咬人，好想試下養
網上圖片，好吸引

有無圖片

係wo 成日都唔得

主要係好想由細條（細條時男女都係純綠色，好似竹葉青咁）養大，但係女的大左會變到好似張圖咁既色，好特別

開左個tg group

玉斑蛇仔

蓋勾亞守宮可唔可以5日唔食野
我27至2號要去旅行

無事的，不過要有水，多放兩個水碟

其實我養左半年
都未見過佢飲水
不過個水碟d 水係有少到既
不過係蒸發左定飲左就唔知

應該識飲水碟的水的，我無養過，如果無人幫你噴水，點都要放足夠的水給他

岩岩脫完皮

都幾多毒睇，Setting又靚。

thanks

本身養緊幾條豹紋守宮養左2年
有冇人養刀背旦龜？
我黎緊想養 想問下佢地係咪真係唔太上陸地 其實洗唔洗俾uva,uvb燈俾佢地呢
上網睇d人各執一詞

龜唔係一定要曬燈咩

呢個係channel
一係我開？

好 我都唔太識用

tg group其實係咩黎的，sorry有啲脫節

Telegram

唔夠兩個星期就死左既紅尾鼠蛇，好鍾意灰色這種

snow flake

有冇人要一條Electric poss het albino 個半月大到
$400 清埋d豹紋

整好左

樹蛙

我都想養白唇好耐 不過香港啲爬鋪唔見有賣
想問下邊到買同幾錢

盾臂

想養高冠變色龍
有無巴打知邊道買器材好

推下先

曬太陽好過曬一日燈

南部的通常要2,3千，比較少見，北部的通常1千多，我唔係香港的，sorry，你可以問下爬店，可唔可以幫你搵，或者上網睇下

幫佢換野，難得見到佢，平時都係個洞到

以前重有隻男仔的，可惜死左，男的個樣重得意，成日叫到好大聲

以前養

價錢同想像中差唔多
不過香港真係未見過人放

試下問下鋪頭幫你搵呢，佢地應該好多渠道，不過南部的會比較難搵到，香港好似係唔比養的，鋪頭就算有應該都唔會放出黎。

好正 依家重有無養，gaint gecko好正

無紋守宮

我都有對彩虹蚺，不過係哥倫比亞果種

比較冷門的Timor python, 可惜只有一條

有冇人養老爺樹蛙 好得意

無同好？

其實爬蟲係咪一定要食生口野

好可愛，可以係邊度買？幾錢到？

有冇人養過黑王蛇 難唔難養

好多地方都有呀，這種有白點花紋的會貴一些，700蚊到，金魚街果啲爬蟲店就有了

好容易的